BTS歌迷隨地放行李，因為日本治安太好

如果大家曾經試過剛下飛機就直奔演唱會，或者在日本留學時遠征看演唱會，就會知道演唱會場地附近的置物櫃有多搶手。即日來回的外國歌迷和非當地居民的日本歌迷都是你的競爭對手，所以如果想寄存行李，就要盡早到會場附近租用置物櫃。萬一找不到可用的置物櫃，大家會怎麼辦呢？

近日，網民在名古屋巨蛋鄰近車站的置物櫃附近，發現有大量行李。剛好當天是BTS防彈少年團的名古屋巨蛋演唱會，故網民猜測是歌迷的行李。由於歌迷把行李放在車站，有什麼萬一都可以向站務員報失，變相站務員和附近商店的店員無端端要替他們看守行李。

▼ 公眾電話被包圍……

部份網民留言指，「大概是首次遠征的人沒有想過置物櫃會那麼搶手吧」。的確，即使事前在網上看置物櫃攻略，也未必能夠保證有置物櫃可用。但是又想用行李箱帶演唱會商品回家，到底可以怎樣做呢？

個人認為ecbo cloak是非常方便的解決方法。它被稱為行李界的airbnb，提供平台讓商店租出寄放行李的位置，例如咖啡店和郵局等。而且，顧客可以用智能手機提前預約寄存位置，並使用信用卡進行簡單付款，價錢跟投幣式儲物櫃一樣，小型行李300円，大型行李600円。

比起四處找儲物櫃，這個服務方便得多呢！

轉japhub日本集合

玷汙日本列土嘅畜牲

由於歌迷把行李放在車站，有什麼萬一都可以向站務員報失，變相站務員和附近商店的店員無端端要替他們看守行李。

見到呢句就諗起香港人實有份

韓狗